{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002958",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0032263",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "승주 조순탁 가옥\n\n(昇州 趙淳卓 家屋)"
    },
    "text": "スンジュ·チョ·スンタク家屋 (昇州 趙淳卓 家屋)\\n\n日本の植民地時代に作られた住宅である全羅南道順天市周岩面の舍廊軒は、母屋や離れなどで構成されています。1990年に全羅南道民俗財産に指定されました。チョ・スンタク家屋は広い敷地面積を持ち、村の農地に面しています。母屋の入り口にはソスル大門があり、その先に門屋と舍廊軒がある。中門を通ると広い中庭にたどり着きます。また、母屋の横には横庭や離れもあります。舍廊軒の建設年代は1934年であると推定されており、1995年の補修工事で発見された上梁門に記された日付から分かりました。母屋は一字型の建物で、正面6間、側面1間の広さを持っています。中央の4間は井戸の床があり、左右の間には部屋があります。右側の2つの車両には4分割の窓と10個の扉があり、他の車両には2対の帯状の開閉扉があります。内部の配置は、丁載と丁載房、広間、上部屋、大庁、カッバン、空楼の順です。空楼の下には地下室があり、涼しい場所として使用されました。住宅の土台は長台石で、その上に伏鉢形礎石が置かれ、頭柱が建てられました。柱頭には窓口があり、柱心道の下には長舌台があります。屋根は韓国式の瓦を使用した二重軒です。舍廊軒は「龍田精舎」と呼ばれる、正面4間、側面2間の建物で、二重軒の丸瓦で覆われています。左側には2つの部屋を持つ4間のスペースがあり、右側の前方にはサランデチョンがあり、後方には別の部屋があります。また、左側の2番目の部屋は屋根裏部屋に続く井戸の床を持っています。縁側は後面や右側に走り、左側には押入れがあります。大門間は正面5間、側面1間の建物で、真ん中のマスは出入り口に、残りの2つのマスは居住に使用されたと言われています。京畿地方の班家は一般的にロ字型の構造をしていますが、この家屋は中庭が広く開放的であり、他の班家とは異なる特徴を持っています。また、この建物は後代に建てられたものであるとも言われています。",
    "QA": [
        {
            "question": "趙淳卓家屋はどのような建物ですか？",
            "answer": "趙淳卓家屋は日本の植民地時代に作られた住宅で、全羅南道順天市周岩面に位置しています。母屋や離れなどで構成されている建物です。"
        },
        {
            "question": "趙淳卓家屋はいつ指定されましたか？",
            "answer": "趙淳卓家屋は1990年に全羅南道民俗財産に指定されました。"
        },
        {
            "question": "趙淳卓家屋の建設年代はいつですか？",
            "answer": "趙淳卓家屋の舍廊軒の建設年代は1934年であると推定されています。"
        },
        {
            "question": "趙淳卓家屋の敷地面積はどれくらいですか？",
            "answer": "趙淳卓家屋は広い敷地面積を持っており、村の農地に面していますが、具体的な面積は分かりません。"
        },
        {
            "question": "趙淳卓家屋の母屋の特徴は何ですか？",
            "answer": "趙淳卓家屋の母屋は一字型の建物で、正面6間、側面1間の広さを持っています。内部には丁載や丁載房、広間、上部屋、大庁、カッバン、空楼などの部屋があります。"
        },
        {
            "question": "趙淳卓家屋の舍廊軒の特徴は何ですか？",
            "answer": "趙淳卓家屋の舍廊軒は正面4間、側面2間の建物で、二重軒の丸瓦で覆われています。内部には部屋や縁側があります。"
        },
        {
            "question": "趙淳卓家屋の屋根は何材料でできていますか？",
            "answer": "趙淳卓家屋の屋根は韓国式の瓦を使用した二重軒です。"
        },
        {
            "question": "趙淳卓家屋はどのように利用されていましたか？",
            "answer": "趙淳卓家屋は住宅として利用されており、また舍廊軒の下には地下室があり、涼しい場所として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "趙淳卓家屋の土台や柱はどのように作られていますか？",
            "answer": "趙淳卓家屋の土台は長台石で、柱は頭柱とともに伏鉢形礎石の上に建てられています。"
        },
        {
            "question": "趙淳卓家屋は他の班家とはどのように異なっていますか？",
            "answer": "趙淳卓家屋は他の班家と比べて中庭が広く開放的であり、特徴的な点があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 605,
        "QA": 479
    }
}